[轉自品蔥]（紀念六四）64手足和香港手足，你們從未缺席

------致敬那些已經被大多數人忘記的人們以及這次運動中的香港手足
31年前有北京，31年後有香港。
31年前的你們和平示威，31年後的手足勇猛抗爭。
跨越時光的隔閡，兩群自由的靈魂在這里相遇了。
為民主而獻身，為自由而奮鬥。
當年在天安門前抗爭的學生們不會想到，跨過這麼漫長的歲月，還有一群勇敢的人跟他們遙相呼應著。
64手足們，你們從未缺席。
香港手足們，你們從未缺席。
曾經你們中的一些人用生命譜寫了最華麗的樂章，現在雖然不能親臨現場抗擊惡法，但是我相信你們的靈魂一定在護佑著這群勇敢的香港學生們。
香港手足們用自己的前景和命運保護了東方之珠，還有那麼多的人獻出了自己最寶貴的生命。即使你們已經無法站在原地抗爭，即使你們的靈魂已經漸行漸遠，但是我相信你們始終都在，你們從未缺席，即使肉體形銷骨滅，你們的精神也會指引一代又一代的手足們。指引他們抗擊惡法，指引他們追求最寶貴的普世價值，指引他們獲得真正作為人的權利，真正實現一個作為現代公民的價值。
作為內地人我很抱歉，不能和你們站在第一線抗擊警方的暴政；我也恨自己晚生了30多年，沒能在那個春天和夏天的交界處和先輩們站在一起。我更恨自己和絕大多數人一樣，沒有那個勇氣和膽量去站到最前線！
天佑香港，天佑中華。
31年前的民主先輩以肉身之軀阻擋坦克的洪流，31年後的手足們以自己的前途和命運阻擋暴政的黑手，以自己的簡陋的裝備阻擋黑警的催淚彈和真槍實彈。那些死因不明的遺體，哪一位不是控訴著警方黑社會勾結的濫暴？那些舉著光復標語大聲呼喊的手足，哪一位不是反擊著無能港府和內地黑勢力勾結的兇殘？
香港不大。但是這裡，就是這個不大的地方，將敲響共匪的喪鐘！現在還活著的手足們，你們很有可能在有生之年見到邪惡勢力倒台，聽到他被掃進歷史垃圾堆的巨響。
台灣也不大，但是這個不大的地方，如果共匪敢輕易去動，也將敲響其死亡的喪鐘。台灣的朋友們，你們也很有可能在有生之年看到邪惡怪獸死去，你我將是給他的墳墓釘上最後一顆釘子的人！
內地的覺醒者們不要灰心，有人說過，“當抗爭者意識到自己是多數的時候，革命就敲響了。”總有一天你們會發現你們其實是大多數，當邪惡搖搖欲墜的時候，正義就會群起而攻。
不能說的日子，不能說的人們，還有多少人記得你們？就算是我們，一說話就會被刪帖封號屏蔽，甚至去喝茶。
刪帖封號屏蔽，難道就可以改變事實嗎？難道就可以讓全世界都忘掉這一天嗎？難道滿朝文武藏綠卡的事實就會因為兩句愛國口號而被人忽略嗎？不可能的！
我們愛的國，是沒有中共的國。
我們愛的國，是民主自由的國。
而不是這個官僚權貴資本主義和極權主義打造出來的怪胎。它不配成為我們的國家，也不配以國家的名義做出任何事情，它只配被掃進歷史的垃圾堆，被後人所遺棄。
香港手足們，你們最辛苦，因此你們也最美麗，最帥氣。
31年前的英魂們，你們為民主走出了那未竟的一步，你們將是中華歷史上不可或缺的一群人。總有一天歷史教科書會重新提起你們的名字，還你們一個公正，也還給香港人一個公正！
逝去的英魂們，你們從未缺席。總有一天你們會看到想看到的一切，看到紅龍落入地獄，看到鳳凰涅槃的新生。
加油，香港人！
覺醒，大陸人！
黑夜很黑，星星很亮，但是照亮黑夜一顆星星遠遠不夠。然而繁星滿天的時候，凝聚的光芒完全可以照亮每一寸土地，每一條生命。
手足同胞們，你們從未缺席。我們覺醒者團體始終和你們站在一起，共同抗擊惡政暴力，有一天我們定可以在陽光下相聚！
------一名內地學生

中共：參加「六四集會」毋須擔心違法 。

[思想武裝]我們不妨功利一點看待｢六四｣